婦染伊波拉康復一年 傳予家人兒子不治

非洲利比里亞一名婦人4年前感染了伊波拉病毒，僥倖保住生命及逐漸康復，但她在發病一年後，仍能把病毒傳染給丈夫及兩名兒子，其中1名兒子更不幸死亡。這宗病例顯示伊波拉病毒可以在人體存活一段長時間，而且仍然有傳播能力。

醫生和研究人員在周二出版的《刺針傳染病》醫學期刊內發表報告，指該名婦人於2014年7月患病，確診感染了伊波拉病毒，接受治療後逐漸康復。到2015年11月19日，她的15歲兒子也被診斷對伊波拉病毒呈陽性反應，並於四天後死去。

醫生發現，該名婦人的丈夫（即死去男童的父親）和另一名8歲兒子，同樣對伊波拉病毒呈陽性反應，並出現疲倦、頭痛及發燒等癥狀。醫生再度該名婦人進行檢驗，再找不到伊波拉病毒的蹤跡，但她體內有抗體，是她對上一次患病後產生的抗體。她現時已有對抗這種病毒的免疫能力。 該對夫婦還有一名寶寶，同樣被驗出體內有抗體，可能是媽媽為他餵哺母乳時，把抗體傳給他。

醫學界專家說，雖然這是一宗罕見病例，但卻顯示出伊波拉病人即使已經康復，仍需要接受長期監察，這一點十分重要。醫學界認為這宗罕見個案顯示病毒或會避過免疫系統攻擊，潛伏患者體內。

伊波拉病毒於2014年在非洲大爆發，利比里亞是其中一個嚴重疫區。當局於2015年5月宣布該國已經沒有人傳人的個案。專家相信，這家人的幾宗個案是2014年那次大爆發的延續

28 weeks later

咁叫唔叫康復？

個病人已經康復有抗體，但仍然係帶菌者咁解

個女人一早死咗會唔會仲好啲 ?

唔係狄波拉啊

呢個女人好危險

伊波拉係個天整出黎對付你班冚家鏟架

會唔會唔關個老母事
其他家人係另外嘅源頭感染到病毒？

有幾多人之前醫好咗 ?

黃秋生

樓上

扎伊爾伊波拉病毒（Zaire ebolavirus）為伊波拉病毒的標準學名亞種，該病毒有高達40%－90%的致死率，在流行地區死亡率1976年為88%、1977年為100%、1994年為59%、1995年為81%、1996年為73%、2001年至2002年為80%，2003年則是90%，2007年平均為83%。

由 1976 年到依家都無葯醫好

乜料 ?

秋生套戲真係顛

因為得第三世界國家爆發，d藥廠冇咩去研製

同last of us 隻病毒一樣 就算有抗體都會傳染人

傳咗去自己國家咁點 ?

入黎就係為左睇秋生

伊波拉

埃 博 拉

2014 澳洲傳出疑似病例，一名57歲的女護士，因為在非洲獅子山照顧過伊波拉病患，返回澳洲後出現症狀，疑似感染伊波拉，現在全球感染伊波拉的病例，已經超過8千人，其中有3800人已經死亡。

即係醫好有 4千幾人週圍去